{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"4","quiz":[{"id":313,"question":"إشارة    [[d9]] تعني:","a":"الاستدارة إلى اليسار تؤدي إلى مكان وقوف.","b":"خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":308,"question":"الإشارة    [[d17]] معناها:","a":"مدخل ساحة ممنوع الوقوف على هذه المساحة.","b":"مكان توقف لأنواع معينة من المركبات.","answer":"2"},{"id":306,"question":"الإشارة  [[b41]]   تعني:","a":"سر إلى اليمين فقط.","b":"سر إلى اليسار من أمام الإشارة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"تعني الإشارة   [[b54]]","a":"مدخل إلى الطريق السريعة.","b":"الطريق التي أمامك فيها مسلكان.","answer":"1"},{"id":304,"question":"إشارة   [[a15]] تعني:","a":"مفترق تفرع طرق أمامك إلى اليمين والى اليسار.","b":"طريق بدون مخرج أمامك","answer":"1"},{"id":301,"question":"الشاخصة   [[b47]] تعني:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار من أمام الشاخصة فقط.","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي الإشارة التي تشير إلى نهاية طريق بلدية؟","a":"[[b25]]","b":"[[b21]]","answer":"1"},{"id":317,"question":"إشارة   [[b37]]  تعني:","a":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","b":"تمهل وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","answer":"1"},{"id":303,"question":"شاخصة على شكل مثلث تكون عادةً:","a":"شاخصة تحذير.","b":"شاخصة حق أولوية.","answer":"1"},{"id":305,"question":"لإشارة   [[b20]] معناها:","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة.","b":"ممنوع السير بسرعة اقل من 50كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"إشارة   [[c4]] معناها:","a":"أمامك تقاطع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"طريق بدون مخرج.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الإشارة   [[b21]]معناها:","a":"نهاية الطريق التي فيها تحديد السرعة.","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 50كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":326,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b43]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"2"},{"id":327,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b41]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"2"},{"id":302,"question":"هل يجوز لمركبة تعليم السواقة دخول الطريق السريعة أثناء تعليم السواقة؟","a":"يجوز فقط أثناء الفحص العملي.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":322,"question":"أنت تسير في طريق فيها مسلك في كل اتجاه يفصل بينهما خط فاصل متواصل وأمامك تسير عربة يجرها حيوان :","a":"تتجاوز إذا كان على يمينك خط متقطع .","b":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة .","answer":"2"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[b39]] تعني:","a":"يجوز عبور ملتقى سكة الحديد بعد مرور القطار.","b":"تقدم بحذر (شاخصة متنقلة).","answer":"2"},{"id":312,"question":"عندما تعمل الإشارة   [[e11]] وليس هناك خط وقوف أو حاجز، يجب الوقوف على مسافة:","a":"4م من اقرب قضيب إليك.","b":"10م من الملتقى.","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"بعضها ملزمة وبعضها غير ملزمة .","b":"نعم وفي جميع الأحوال.","answer":"2"},{"id":318,"question":"إشارة   [[b55]] تعني:","a":"ممنوع دخول هذه الطريق.","b":"نهاية الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"الإشارة رقم   [[b46]] معناها:","a":"أمامك طريق ذات اتجاه واحد.","b":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار .","answer":"2"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها.","b":"موقف خاص لسيارة طبيب.","answer":"1"},{"id":325,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b44]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","b":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"2"},{"id":324,"question":"الإشارة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b46]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا تعني الشاخصة  [[b38]] ؟","a":"قف حتى تلقي الإذن بمتابعة السفر أو حتى ظهور الشاخصة التي تسمح بمتابعة السفر.","b":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند اقترابك من ملتقى سكة حديد وعند رؤيتك الشاخصة   [[a30]] وأمامك تسير مركبة بطيئة:","a":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","b":"مسموح اجتيازها.","answer":"1"},{"id":311,"question":"تعني الإشارة   [[a24]]","a":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","b":"الشارع الذي أمامك فيه مسلك واحد فقط.","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a36]] تعني:","a":"أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 150م.","b":"سبيل للمشاة على الطريق.","answer":"1"},{"id":315,"question":"تعني الإشارة   [[b2]] :","a":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فقط في هذا الاتجاه.","b":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه.","answer":"2"},{"id":314,"question":"إشارة   [[d21]] معناها:","a":"حاجز قبل ملتقى سكة حديد.","b":"ممنوع التوقف بجانب الرصيف إلا لأنواع المركبات التي سُمح بتوقفها بواسطة شاخصة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}